輕度智障司機稱「為示威者報仇」 持玩具氣槍射警車 判囚3年

（獨媒特約報導）一名38歲患有輕度智障及自閉症的運輸司機，去年9月駕駛貨車時被警車追截，期間兩度從車窗伸出俗稱「玩具槍」的氣槍指向警車，被捕後再被搜出手術刀等。他在警誡下稱「啲警察咁樣打啲示威者，我幫佢哋報仇」。被告早前承認管有仿製火器、在公眾地方管有攻擊性武器及危險駕駛共3罪，今日（1日）在區域法院被判囚3年。法官判刑時指，被告因警察濫權而對警察不滿並非罪行，惟因此而導致實質犯案行為，則屬刑事罪行。她又指從後追隨的警車及其他司機並不清楚氣槍的威力，見到氣槍會感到驚慌。

患有輕度智力障礙及自閉症的被告梁逸志（38歲），被控各一項管有仿製火器、在公眾地方管有攻擊性武器罪及危險駕駛罪。他在警誡下稱因精神病而需定期到青山醫院覆診。

官指對警察不滿非罪行 惟導致行為則有罪

法官胡雅文在判刑時指，被告因警察濫權而對警察不滿並非罪行，但被告一時衝動作出犯案行為，則屬刑事罪行。被告所駕的車輛當時被警車爬頭後，即在路面危險駕駛，雖然他並非有預謀，但的確藏有氣槍、膠珠及刀，故認為被告是有意識決定放在車內，他亦清楚在公眾地方攜帶武器會被捕。

被告社交媒體訊息關於殺警及支持反送中條例人士

胡官平衡被告求情因素、精神病患及罪行嚴重性後，認為被告懂得分辨對錯，而在被告的Whatsapp及Facebook紀錄中，找到關於殺警及殺支持修例人士的帖文，顯示被告對他們有武力行為的思想，更在公眾場合表達出此思想及意思，並攜刀及氣槍出街，增加首兩罪的嚴重性。胡官又指，被告因自己的情緒驅使而作出愚蠢行為，在可想像會引致路面危險的情況下，仍不願停車，表現不合常理。

氣槍威力不屬強力 惟警車不知情況會驚慌

胡官續指，氣槍可發射少於2焦耳及槍口能量6口徑的彈珠，雖然不屬強力，但當時從後追隨的警車不清楚有關情況，且其他司機也不知情，見到被告將氣槍從車窗伸出會感到驚慌。胡官考慮案情及求情後，就3項控罪分別以3年半、3年及2年半為量刑起點。由於被告及早認罪，故扣減三分一的刑期，3項控罪分別被判囚2年4個月、2年及1年8個月。首兩罪刑期同期執行；第3項控罪因不相關，故其中8個月分期執行，共判囚3年。另外被停牌18個月及須完成駕駛改進課程。

因社會動蕩而情緒波動 攜氣槍及刀增安全感

辯方早前為被告求情指，被告在出生時因缺氧導致輕度智障，雙親均已離世。被告現時獨居，他在2018年曾干犯管有攻擊性武器等罪，被判囚一年多。2018年的醫療報告曾提及被告有輕度智障及自閉症，在社交及語言方面亦有障礙，他同年在青山醫院精神科接受治療，在出獄後繼續覆診。

辯方續指，今次被告的精神科醫生報告指，他因社會動蕩而情緒波動，對於警察執行職責的方式感不滿及產生仇恨。另外被告因感到不安全，為增加安全感，故在去年8月2日起攜帶氣槍及刀出街。

辯方又指，案發前被告因損壞上司的車輛，被要求賠償，但他有經濟上的困難，每日支出亦未能負擔，因而導致情緒壓力。案發當日被告收到警方違泊告票，向上司要求預支工資不果，更感不滿。被告看到警車後想起警察與示威者的衝突，在警方命令停車後感到被挑釁，對此感憤怒並一時衝動向警車發射。

（已節錄）

見好似冇人post

有架車唔撞狗 玩玩具槍

咁都3年

被告揮手回應，亦有市民拭淚並大叫「撐住呀」

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

可唔可以去探佢

又好似係

推

支那仔有刀 又點 冇事？

屌你老母弱智加自閉都判三年，呢隻狗官有冇人性ga

平機會去左邊？

啲狗見到槍就識驚? 咁市民呢? 市民就唔會驚?

屌

又係馬遁立徒弟法官胡雅文

咪即係依個post, btw 請自行搵admin修改post內容, 避免出全文, 謝謝

揚言用刀插警替被警方暴打的示威者報仇 送貨員被胡雅文判監3年

一路支持香港既 澳洲 Drew Pavlou 柏乐志眾籌緊,請捐錢同留言多謝佢

冇白卡咩

紅官嚟

可能係公司車

放火燒死人都無事啦

點幫佢好?
驚佢唔識搵律師

酒駕＋撞死人＋不顧而去＋自稱黑社會
都係判40個月

我pin咗

垃圾紅官

cls

胡雅文係咪香港藉？成個差婆咁有冇得制裁

push

弱智都唔係

有車牌叻過好多人啦

成班紅官係咁重判

佢老豆之前有英國國籍, 參興特首先放棄左, 佢又去過英國讀書好大機會都係雙重國籍

屌 以為唔再亂咁話人弱智

原來弱智仲識諗過藍絲 支那人同警曱

弱智個個係狗官

和你寫

佢係胡國興嗰女比名Solomon啦一係

支那

點樣可以推上去

口直心快啊

手足

同名但唔係同一個人

又係胡雅文個死八婆臭化閪，含撚哽死啦你

智障架嘛

你唔去試吓？

sad but true

期待支那賤畜同支那賤畜走狗會有思考是咪期待過高

成班笑鳩人既垃圾

又係個肥閪判

三年咁長

但你連玩玩具槍既勇氣都冇

咁入懲教所點算?
係人都知裏面幾黑暗,又會對傳媒講大話!

懲教人員越權,喺裏面,普通人都搞唔掂!

屌你老母，原來又係呢隻人型豬紅官

輕度智障都識得分黑白 手足 可以點幫佢

咁都三年

呢個真手足

黑警用真槍射人 唔洗坐終身？

智障自閉氣槍都3年

3年，痴撚線

咁831你見成班人追你嚟打，你驚唔驚呀？

Bb彈射狗車3年，狗實彈射人撤控

幾時可以審返班狗官

喊左

真手足

佢地都唔係人，點會分到善惡

其實仲有兩把刀, 加話佢危駕

法官又指，根據被告手機及電腦內的相關內容，顯示他不但有傷害警員的想法，更公開表達過相關思想，屬加重案情的因素，並認為如被告因相關暴力思想及於情緒驅使下，作出愚蠢行為亦非難以想像。

雖然涉案氣槍的槍口能量低於兩焦耳，威力不算太大，但案發時其他道路使用者及警方對此並不知情，被告行為會令他們感到驚恐，而被告不顧警方阻止及其他道路使用者的安全，危險駕駛，案情亦屬嚴重。

將來判過手足坐監啲官要拎出嚟遊街示眾

佢老母

又係呢隻人形脂肪

內面冇皇管,梗係黑暗啦.分分鐘戲內面已經光明咗.

三年？on9？

Cls

唔識玩

而家三權合作
美帝容乜易會制裁埋佢地架

胡雅文條死肥婆又出場

當一個社會，智障嘅，痴線嘅先敢表達善惡。
而所謂正常人就甘於適應唔正常嘅社會。仲會將之合理化。
令我諗起黃子華依段。

我唔知你係藍定黃啦 不過呢句說話真係好難聽 手足盡哂力比人拉埋要坐 屌你老母西你收收皮冇人話你啞

多謝手足 連智障都connect 我地一定贏硬

證明到精神有問題都冇減刑？！

胡官平衡被告求情因素、精神病患及罪行嚴重性後，認為被告懂得分辨對錯

即係認為被告不滿政府不滿警察嘅取態嘅明辨對錯

汽槍都拉

上訴啦

goodbye sir!

屌之前斬人就高尚情操

警狗 狗官 兒登笑手足廢狗
全部中肺炎死全家

判咁重

====================
陪審員關注是否曾調查彥霖電話內容
警員竟稱「有密碼」未能解鎖

鄭乜乜 撞向人群 判乜？

以前高登動物台個鴨清都係輕度弱智同做跟車

弱智都渣得車？

真，已經叻過好多連登仔

狗官

希望幫到佢

我屌你老母啦

佢五毛嚟 block咗

屌咁都3 年！！

已開post搵admin
下次會注意的，sorry🙇🏼‍♂️

無辦法教到佢有d真係唔適合講出黎

有咩可以幫到佢

智障人士坐監係咪同正常人分開
如果同一個倉會唔會俾人蝦

輕度智障入到監獄驚佢俾人蝦
唔知有冇社工or 議員可以幫到佢呢

無惡意同真心respect佢智障都考到車牌
但佢揸車，其實係咪對大眾會構成危險?

邊間公司咁撚痴線，請智障揸車⋯⋯

斬人都冇坐咁耐

我成日都幻想有真槍射香港警察

請智障做警察都有啦 司機有乜咁出奇

警察保護唔到市民，市民自保好正常

智障都考到車牌，張白卡應該可以還返比政府喇

學野慢同轉數冇咁快啫, 話唔定態度仲好過好多學神啦

我成日FF好似GTA 咁，拎短劍個啲坦克黎瘋狂炸鳩佢地

你連佢一成既勇氣都冇啊，鍵盤on9 仔

多謝你

屌你老母 射到狗係咪判30年?

左膠去咗邊

其實輕度弱智同普通人冇乜分別，有好多仲會結婚生仔

但就係係路面上會有好多突發野，要司機反應同考量。

轉數冇咁快，咁明明綠燈轉眼變成紅燈咪好易車撚死途人囉

佢地角度咪覺得我地同智障一樣
仲講依啲黎做咩

多謝連登仔
又一個睇連登睇到上腦
笑死

屌你老母痴撚線，咁樣都要坐三年

如果冇分別，點解要起特殊學校比佢哋讀

啱，好似你在係鍵盤前面就最勇猛。

起碼智障都敢拎起玩具槍

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

Tui

玩具槍三年，真刀劈友冇罪，撞斷人腳告返人轉頭

最可恥係有人
利用白卡人士
參與暴亂
以達到自己政治目的
呢類人情緒容易被煽動
缺乏判斷能力
如果一旦被捕或受傷
可以利用他們
弱勢社群身分
製造悲情

手足加油

屌你老母呀 黑警

緊係唔返啦，可以泊傷殘位

唔係講緊路面, 路面佢地考仲練多過一般人, 同多數有人跟住一齊做野

起底 負皮 block
多謝凸龜頭出嚟

三年 我DLLM 斬人就高尚情操

唉
撞正紅官
真係下下十年起跳

手足好勇武

點幫佢

咁係3年

點幫到佢?

搞乜鳩野個POST出現咁多五毛

呢個唔係lunch哥咩

呢個真

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問泡沫花火(狗隻#108337)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

同問

輕智唔可以輕判咩？醫生報告呢？

嘩屌，miss pun單野個個講到輕度弱智好無能咁喎
班死警犬又即刻上門拉人
輕度弱智射警車就變重犯

你最撚叻

唔知係咪我表達能力差，我意思係佢考完牌之後出路面好多突發野

Ching
行為上無分別啫
但學習上有嘛

玩玩具槍判3年...

玩具槍都3年

等你出手

佢係藍血的話咪冇事囉，成功例子：

2019年10 月6 日，59 歲的士司機鄭國泉在深水埗駕駛的士剷上行人路撞人

cls ! 人，車無事，玩具汽槍都 3年。
有無人幫佢上訴刑期 ?

藍絲黑警啲智商仲低過輕度弱智

畫家，女村長，david ，再加埋呢個。白卡戰隊

推 手足

pish

Dllm 大L把仲嚴重既罪都無判3碌咁重

跟你一樣係鍵盤出手

智商低都有良知過一班藍屍畜牲

藍屍 警狗連人都唔係 係賤種畜牲

...

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

落口供過程應該比啲狗引導得好勁 如果有律師一定唔會咁講

咁都3年....

你估佢真係會攞佢地命咩
撞左埋去就唔只三年

可以點幫佢？
探佢/捐錢咩都得
有無得上訴

輕度智障比狗追在先先用玩具鎗
咁要坐3年？

痴鳩線 先唔班係咪智力有問題 玩具搶判3年 街邊啲小朋友玩又判佢坐監啦喎 肥閪死全家！！！

3年

咁都判三年

同問。佢令我諗起我細佬...

唉屌 好心酸

你有手有腳仲有條發臭賓周
咪淨係識涼住冷氣上連登

仆街胡狗

心痛

考唔到車牌衰過智障

又係胡雅文呢隻黨豬

咁長屌呀

其實再癲啲可以屈佢意圖謀殺。
不過會掟上high court有陪審團。分分鐘無事。

所以寧願D court鋤死佢算。坐少幾年但係一定有得坐。屌你老母

又係胡雅文呢啲狗官

但係呢邊撞狗會俾國安法夾。好撚屈機

玩具槍=仿製武器

胡雅文, 之前未判就已經講視示威者為罪犯 呢個

屌你以後唔屌人弱智 仆街藍絲黑警弱智都不如

可唔可以硬拎白卡之後唔洗坐？

所謂理智束縛咗香港人應有嘅報仇/反抗行為

智力有缺陷只係解開咗現實主義嘅束縛

手足

你既心意，大家都收到

慘.....呢個真係好好人

respect！唔理佢系點，佢都係手足。佢比起好多人都有勇氣，至少佢敢做。

攞去鍊豬油啦屌

Push

胡官又指，被告因自己的情緒驅使而作出愚蠢行為，在可想像會引致路面危險的情況下，仍不願停車，表現不合常理。
屌你老母死仆街 用正常人嘅角度去審智力有問題嘅人 祝你啲好代個個弱智腦癱等你慢慢審夠佢啊

智障都要判3年？
有錢人搵醫生證明就無罪

佢地會話D黃屍呃D弱勢人仕做D咁既野

三年

how about you

三年...
屌你老母狗官

對不起。

辛苦依位手足 幫唔到咩 sorry
都多謝旁聽手足

連智障都有行動，正常人點可以無啲行動證明香港人企硬
9月6日反佢老母臭閪呀，無不反對都照出嚟，驚閪咩

講就易 比啲鼓勵手足仲好啦

智力有問題都可以判3年
個官智力都有問題

唉

將軍澳藍屍斬到入icu 又係三年 法治屌

人型豬 胡雅文

氣槍都3年，又無傷到人
真槍差d謀殺人，就撤銷控罪

咁l少事3年

...
sad

你最撚勁 坐喺度淨係識打飛機

好撚慘
無雙親
揸玩具都判三年
係咪慫恿香港人同港共黑驚博老命？

手足！

睇完好灰...

其實小朋友ge智商都分辨到是非善惡

香港唔需要吹奏咩人均智商世界第一

人人都似佢知道黑白就好

話佢地係單細胞生物都抬舉咗

輕度智障都出心出力
Respect

612有冇社工幫手跟進??

身體有障礙都要為社會執行公義
真係無嘢好講

極權統治下真係任何反政府行為都係罪，弱智都冇情講

撞斷腳乜事都冇 斬人就高尚情操
屌你老母啦香港法治

笑人弱智果d考到車牌未

心痛感謝你

真

禽獸都分到
所以佢地其實禽獸不如

竊鈎者誅

地獄都唔收佢

其實係咪算間接證明智障先會比暴徒呃到，正常人唔會？

可能係因為冇真係用刀斬黑警
做唔到高尚情操要坐監

弱智都識分是非

想寫信俾佢
有冇跟進

一早block撚左呢個7頭

連智力有問題都識分對錯
班藍狗 你地等接受警暴同共匪當低等種統治吧

呢啲巴打就應該要多啲寫信問候
btw佢上唔上訴

點解係你細佬？

3年？？？？

係一個善良 識分是非黑白嘅人

輕度智障都識得報仇我連個智障都不如

【召喚連登神探】究竟喬映瑜手足係咩人？

其實係咪真係咁？

又一隻

話藍絲左膠係弱智 係侮辱弱智人士

仆街官